–ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ –ª–æ–≥–∏–∫–∏. –ë—É–ª–µ–≤—ã —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏, –∫–∞–Ω–æ–Ω–∏—á–µ—Å–∫–∏–µ —Ñ–æ—Ä–º—ã –∑–∞–¥–∞–Ω–∏—è –±—É–ª–µ–≤—ã—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π. –ü–æ–Ω—è—Ç–∏–µ –ø–æ–ª–Ω–æ–π —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã. –ö—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–π –ø–æ–ª–Ω–æ—Ç—ã –ü–æ—Å—Ç–∞. –ú–∏–Ω–∏–º–∏–∑–∞—Ü–∏—è –±—É–ª–µ–≤—ã—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π –≤ –∫–ª–∞—Å—Å–∞—Ö –Ω–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω—ã—Ö —Ñ–æ—Ä–º

### –ê–ª–≥–µ–±—Ä–∞ –ª–æ–≥–∏–∫–∏
$A = \{B, \neg, \wedge, \vee, True, False\}$

–ê–∫—Å–∏–æ–º—ã:
- $\neg\neg x = x$
- $x \vee \neg x = True$
-  $x \vee True = True$
-  $x \vee x = x$
- $x \vee False = x$
- $x \wedge \neg x = False$
- $x \wedge x = x$
- $x \wedge False = False$
- $x \wedge True = x$

### –ë—É–ª–µ–≤—ã —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏

–ë—É–ª–µ–≤—ã–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏—è: {True, False}
–ë—É–ª–µ–≤–∞ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è -- —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è –∏–∑ –¥–µ–∫–∞—Ä—Ç–æ–≤–æ–≥–æ –ø—Ä–æ–∏–∑–≤–µ–¥–µ–Ω–∏—è –±—É–ª–µ–≤—ã—Ö –≤ –±—É–ª–µ–≤–æ–µ.

–ö–æ–ª–∏—á–µ—Å—Ç–≤–æ –±—É–ª–µ–≤—ã—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π —Ä–∞–≤–Ω–æ $2^{2^n}$

–§–æ—Ä–º—ã –∑–∞–¥–∞–Ω–∏—è
- –¢–∞–±–ª–∏—Ü–∞ –∏—Å—Ç–∏–Ω–Ω–æ—Å—Ç–∏
- –•–∞—Ä–∞–∫—Ç–µ—Ä–∏—Å—Ç–∏—á–µ—Å–∫–∞—è —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—è
- –§–æ—Ä–º—É–ª–∞ (–î–ù–§, –ö–ù–§)

### –ü–æ–ª–Ω—ã–µ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã –±—É–ª–µ–≤—ã—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π

–°–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –±—É–ª–µ–≤—ã—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π –Ω–∞–∑—ã–≤–∞–µ—Ç—Å—è –ø–æ–ª–Ω–æ–π –µ—Å–ª–∏ –µ–µ –∑–∞–º—ã–∫–∞–Ω–∏–µ –ø–æ –æ–ø–µ—Ä–∞—Ü–∏–∏ –∫–æ–º–ø–æ–∑–∏—Ü–∏–∏ —Å–æ–≤–ø–∞–¥–∞–µ—Ç —Å –º–Ω–æ–∂–µ—Å—Ç–≤–æ–º –≤—Å–µ—Ö –±—É–ª–µ–≤—ã—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π

–ü–æ —Ç–µ–æ—Ä–µ–º–∞–º –æ —Å—É—â–µ—Å—Ç–≤–æ–≤–∞–Ω–∏–∏ –°–î–ù–§ –∏ –°–ö–ù–§, —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π {&,‚à®,¬¨} —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ–ª–Ω–æ–π.
–ï—Å–ª–∏ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ ${ùëì_1,‚Ä¶,ùëì_ùëõ}$ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ–ª–Ω–æ–π, –∏ –∫–∞–∂–¥–∞—è –∏–∑ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π $ùëì_1,‚Ä¶,ùëì_ùëõ$ –º–æ–∂–µ—Ç –±—ã—Ç—å –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∞ —á–µ—Ä–µ–∑ —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ $ùëî_1,‚Ä¶,ùëî_ùëõ$, —Ç–æ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞ ${ùëî_1,‚Ä¶,ùëî_ùëõ}$ —Ç–∞–∫ –∂–µ —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ–ª–Ω–æ–π.

–°–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–∏–µ. {‚à®,¬¨} –∏ {&,¬¨} —è–≤–ª—è—é—Ç—Å—è –ø–æ–ª–Ω—ã–º–∏ —Å–∏—Å—Ç–µ–º–∞–º–∏
–°–ª–µ–¥—Å—Ç–≤–∏–µ. –®—Ç—Ä–∏—Ö –®–µ—Ñ—Ñ–µ—Ä–∞ (–ò-–ù–µ) –∏ —Å—Ç—Ä–µ–ª–∫–∞ –ü–∏—Ä—Å–∞ (–ò–ª–∏-–ù–µ) –ø–æ–ª–Ω—ã–µ —Å–∏—Å—Ç–µ–º—ã.

### –ö—Ä–∏—Ç–µ—Ä–∏–π –ø–æ–ª–Ω–æ—Ç—ã –ü–æ—Å—Ç–∞

–°–∏—Å—Ç–µ–º–∞ –±—É–ª–µ–≤—ã—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π F —è–≤–ª—è–µ—Ç—Å—è –ø–æ–ª–Ω–æ–π —Ç–æ–≥–¥–∞ –∏ —Ç–æ–ª—å–∫–æ —Ç–æ–≥–¥–∞, –∫–æ–≥–¥–∞ –≤ –Ω–µ–π –º–æ–∂–Ω–æ —Ä–µ–∞–ª–∏–∑–æ–≤–∞—Ç—å –ø—è—Ç—å —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π: 
- –Ω–µ—Å–∞–º–æ–¥–≤–æ–π—Å—Ç–≤–µ–Ω–Ω—É—é $f(x_1, \ldots, x_n) \neq \neg f(\neg x_1, \ldots, \neg x_n)$
- –Ω–µ–º–æ–Ω–æ—Ç–æ–Ω–Ω—É—é: –∏–∑ $(x_1, \ldots, x_n) <= (y_1, \ldots, y_n)$ –Ω–µ —Å–ª—É–¥—É–µ—Ç   $f(x_1, \ldots, x_n) <= f(y_1, \ldots, y_n)$
- –Ω–µ–ª–∏–Ω–µ–π–Ω—É—é: –Ω–µ–ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–∏–º—É—é –ø–æ–ª–∏–Ω–æ–º–æ–º –ñ–∏–≥–∞–ª–∫–∏–Ω–∞ –ø–µ—Ä–≤–æ–π —Å—Ç–µ–ø–µ–Ω–∏ ($\alpha \oplus \alpha_1 x_1 \oplus \ldots \oplus \alpha_n x_n$), —É–º–Ω–æ–∂–µ–Ω–∏–µ - –∫–æ–Ω—ä—é–Ω–∫—Ü–∏—è
- –Ω–µ —Å–æ—Ö—Ä–∞–Ω—è—é—â—É—é 0: $f(0, \ldots, 0) \neq 0$
- –Ω–µ —Å–æ—Ö—Ä–∞–Ω—è—é—â—É—é 1: $f(1, \ldots, 1) \neq 1$

### –ú–∏–Ω–∏–º–∏–∑–∞—Ü–∏—è –±—É–ª–µ–≤—ã—Ö —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–π –≤ –∫–ª–∞—Å—Å–∞—Ö –Ω–æ—Ä–º–∞–ª—å–Ω—ã—Ö —Ñ–æ—Ä–º

–ó–∞–¥–∞—á–∞ –∑–∞–∫–ª—é—á–∞–µ—Ç—Å—è –≤ —Ç–æ–º, —á—Ç–æ–±—ã –¥–ª—è –¥–∞–Ω–Ω–æ–π –±—É–ª–µ–≤–æ–π —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏–∏ f –Ω–∞–π—Ç–∏
–î–ù–§ (–ö–ù–§), –ø—Ä–µ–¥—Å—Ç–∞–≤–ª—è—é—â—É—é —ç—Ç—É —Ñ—É–Ω–∫—Ü–∏—é –∏ –∏–º–µ—é—â—É—é –Ω–∞–∏–º–µ–Ω—å—à–µ–µ —á–∏—Å–ª–æ –≤—Ö–æ–∂–¥–µ–Ω–∏–π –ø–µ—Ä–µ–º–µ–Ω–Ω—ã—Ö.

–ü—Ä–∏–º–µ—Ä –∞–ª–≥–æ—Ä–∏—Ç–º–∞: –ö–∞—Ä—Ç—ã –ö–∞—Ä–Ω–æ