λ-исчисление, правила редукции, единственность нормальной формы и правила ее достижения,  представление рекурсивных функций.

$\lambda$-терм это
- Переменная $x, y, z, ...$
- Абстракция ($\lambda v.A$)
- Аппликация $(AB)$

Редекс это лямбда-выражение вида $(\lambda x. B)A$
$\beta$-конверсия (редукция): подстановка A вместо x
$\alpha$-конверсия: замена имени переменной во всех связанных вхождениях
$\eta$-конверсия: снятие абстракции, если ни одна переменная не связана этой абстракцией

Редукция это процесс постепенного избавления от редексов. Редукция ≡ вычисление лямбда-выражения

### Нормальная форма
Редуцируем ли под абстракциями? (да/нет)
Редуцируем ли аргументы перед подстановкой? (да/нет)

- НФ: нельзя применить бета-редукцию (да, да)
- Слабая НФ:
- Заголовочная НФ
- Слабая заголовочная НФ
### Стратегия редукции
Стратегия редукции это правило выбора редекса для редукции. Cтратегия может сказать, что все редексы нужно оставить как есть, и выдать ответ

Редекс находится левее, если его λ в записи левее. Редекс считается самый левый внешний (leftmost outermost), если он самый левый и не содержится ни в каком другом редексе. 
Редекс считается самый левый внутренний (leftmost innermost), если он самый левый и не содержит ни какого другого редекса.

Стратегии
- Call by name: самый левый внешний не под абстракцией
- Call by value: самый левый внутренний, который не под абстракцией
- Аппликативный: самый левый внутренний редекс, и под абстракцией тоже
- Нормальный: самый левый внешний

Теорема Чёрча-Россера.
Если $u \to_\beta v_1$ и  $u \to_\beta v_2$ то $\exists w:$  $v_1 \to_\beta w$ и  $v_2 \to_\beta w$ 

Следствие. Нормальная форма единственна, если она существует. 
Док-во: В НФ нет редексов.

### Рекурсивные функции
Неподвижная точка терма T это такой терм $X_T$, что $T(X_T) = X_T$
Комбинатором неподвижной точки называется функция, которая для заданной функции возвращает неподвижную точку, если такая существует.

Наиболее известным комбинатором неподвижной точки является Y-комбинатор
$Y = \lambda f.(\lambda x. f(x x))(\lambda x. f(x x))$

Факториал
$fact: \lambda n.ite (isZero(n))$  $1$ 
         $(mult (fact (n-1) n)$
асбтрагируемся по fact
 $\lambda f \lambda n.ite (isZero(n))$ $1$
		 $(mult (f (n-1) n)$
 хотим передать как f себя --- применим Y-комбинатор